以 project 企劃 形式 去 影相

以下嘅 新聞 對我頗有 啟發。 365 攝影計劃 可能大家都聽得多，但 圍繞一個 特定 “主體 ”去影，應該比較少。

我諗 要學習佢 嘅話，可以將難度降低，例如話 連續 影 2-3 個星期，針對 香港嘅電車，或者 尖沙咀 鐘樓 之類，運用不同嘅構圖 和 技巧去記錄。

***************

這一輯來自巴西攝影師 Tunisio Alves Filho 的作品，是大家耳熟能詳的 365 攝影計劃，但他的主題很清晰明確，就是圍繞一個著名景點 Barra Lighthouse，一座漂亮的燈塔。用一整年的時間，每天拍攝同一座建築物？有可能嗎？這就是「One Lighthouse, 365 Clicks」的有趣之處，一幅幅的作品，以不同的角度、技巧、道具來拍攝，畫面美麗之餘，也甚有創意！

詳細新聞

官方網頁，睇曬 365張相片

期待你嘅作品

乜嘢係 巴膠？少上論壇，唔識野

努力~~ 希望中意攝影嘅朋友都揾到 啱嘅題材，持續影，影得開心啲~~

冇諗到，幾日前嘅 post，都被你推番上黎

哦哦，原來是咁。

題材 鹹魚青菜，各有所愛啦。

俾我嘅話，若果是 純記錄形式去影巴士，eg 逐個型號、前後左右嘅細節，咁就比較悶。

若果是以藝術形式，就可以多啲發揮。例如 晴天、陰天、雨天下 嘅變化，eg 濺起水花，又或用 pan 嘅形勢，用航拍俯視。都可以有好多玩法。

以下是網上嘅例子